畢業禮接噩耗 科大生洶湧

畢業禮接噩耗 科大生洶湧

【本報訊】科技大學校長史維昨晨中斷畢業禮，沉痛宣佈周梓樂不治噩耗，典禮喜慶氣氛頓時變色，他帶領全場默哀，自己也低頭落淚。畢業禮隨即變為追悼會，科大學生群情洶湧，在校園內遊行，怒吼解散警隊刻不容緩，校長官邸及校園快餐店遭破壞，有學生更呼籲發起罷課抗議。

記者：袁楚雙 麥志榮

一批黑衣人昨午衝上科大畢業典禮舞台，將舞台佈置成喪禮，並高舉「悼念周同學」字牌。翁志偉攝
AppleDaily

科大昨晨在校園內舉行畢業禮，約上午10時許，有人將手機遞給正主持頒授學位儀式的校長史維，他看後隨即中斷典禮哽咽宣佈：「剛證實一個悲痛消息，周梓樂已去世。」他帶領全場起立默哀，自己也以手巾拭淚。其後他稱需離開趕往醫院探望周的家屬，所以加快儀式，所有畢業生在台下站立完成頒授學位，毋須逐一上台。首席副校長代他主持上午餘下儀式，校方到中午宣佈下午儀式取消。

科大校長史維在台上宣佈周梓樂不治噩耗，並以手巾拭淚。
AppleDaily

史維的宿舍外被學生貼上標語及噴漆。
AppleDaily
籲罷課至少一星期

相關新聞：多區悼念爆衝突 警：今日開香檳慶祝

科大學生群情洶湧，下午聚集在畢業典禮舞台前方，有黑衣人衝上舞台噴漆，又將舞台佈置成喪禮，高舉「悼念周同學」字牌，賽馬會大堂掛出「周梓樂我們會代您走下去」及「沒有畢業禮只有喪禮」的標語橫額。學生在台上宣讀宣言指出，防暴警察刻意阻撓救援，校方仍然不願意公開譴責警察，令科大生及校友極為痛心，呼籲同學罷課至少一星期抗議。之後眾人高舉五指手勢，要求五大訴求缺一不可，並再默哀一分鐘。

數百名學生遊行到史維官邸，有人打爛前門四扇玻璃窗，破壞門鎖，在前門噴上「光復香港 時代革命 譴責警暴」字句，及貼滿文宣。校園保安並無阻止。有學生勸阻同學稱，雖然要譴責校長，但不要嚇壞校長家人。

眾人其後走回學校廣場，美心集團經營的飯堂、星巴克及中銀先後再被人破壞，飯堂椅桌被打翻，遍地玻璃碎，星巴克遭打爆凍櫃玻璃與閉路電視鏡頭，中銀被人用消防喉噴水。

朱耀明牧師昨晚出席科大的周梓樂安息禮。
AppleDaily

有科大生在科大地標日晷燃點蠟燭悼念周梓樂。
AppleDaily

促校方為學生發聲

科大畢業生黃同學說：「畢業禮係應該開心，但聽到呢個消息，都唔會笑得落，我都好唔開心，就算我唔識佢，我同佢同一個歲數，但聽到呢個消息都好難受，祝福佢喺天上會過得好啲。」亦有畢業生認為必須追查事件真相；畢業生溫同學則感觸落淚表示，明白校方因為某些壓力而未有表態，但事至這個地步，希望校方真的能為學生發聲，支持學生。

科大學生傍晚在校園為周梓樂舉辦基督教儀式安息禮，有數百人出席，學生排隊到科大地標日晷獻花，部份人持燭光哀傷落淚。佔中三子之一、朱耀明牧師出席領禱，帶領頌唱《奇異恩典》。他指出，周同學流下的汗、血、甚至將生命獻神，為的是香港的自由，以無比勇敢面對強權甚至暴力，然而大家心裏傷痛，年輕人將來原是美好的日子，但為了香港社會、所有人，用生命捍衞自由，雖然他的生命短暫，但發出的光輝照亮眾人的心，使大家秉承勇氣、不放棄和反抗。

科大學生會安排了旅遊巴，於追悼會完結後接載在場人士前往將軍澳出席尚德停車場的悼念活動。